香港未來10年投資超過1萬億基建 張建宗：要投資未來

政務司司長張建宗今早(7日)發表網誌表示，政府投資基建項目，有時被批評為「大白象」工程，浪費公帑，但今天回首一看，事實勝於雄辯。他又指「投資基建等於投資未來」，預計未來5年，香港每年的整體建造工程量會維持在2500億港元至3000億港元的高水平，未來十年政府在基建總投資將超過1萬億港元。

他舉例指，上世紀70年代地下鐵路建造時，同樣受到部分人質疑其必要性及鐵路的安全性，惟時至今日，香港擁有現代化高效的鐵路系統，每日超過530萬人次乘搭港鐵，並反問「假如今天香港沒有地下鐵路，我們的生活會如何」。

他亦指赤鱲角香港國際機場啟用20年來，大大推動香港空運發展，航空貨運量連續8年位列全球第一，國際客運量亦位列全球第三。而1997年通車的青馬大橋曾獲美國建築界權威人士選為「20世紀十大建築」，亦是連接香港國際機場與香港市區的主要幹線

關港共撚事咩
企開啲啦 屌佢老母

大英帝國恩賜之物

以前嘅玫瑰園咁成功都係靠英國咋

屌 燒晒香港d錢

輸入外勞啦屌

d人話咩基建會玩完, 咪傻啦
班工程佬失哂業果日你地咩唔咩得起先

佢又冇講錯喎
2047年後都係未來
錢都回祖國了

永續civil
唔撚驚爆煲了

仲可以有咩基建？

1）擴建鐵路、高速公路解決返工返學塞車逼鐵問題
2）開山填海，解決人均居住面積問題
3）起醫院、大形護老院，解決安老、醫療問題
4）新化淡廠/新電廠投資，解決長遠供水、供電
5）舊區重建/維修，解決70年以上嘅樓齡安全問題

我就覺得以上咁多項，10年應該洗唔到1萬億咁多，太大貪 3000億10年就差唔多
1000億，各區鐵路、公路、道路擴建
1000億，新填海區（10年為1期，起碼分2期填）
400億，各區綜地改建護老院、醫院（60億一間醫院/護老院）
化淡廠
200億，化淡廠、電廠（包埋搬咩污水廠入岩洞）
剩低個400億，收樓，舊區重建

1萬億真係on99,都唔撚夠咁多工人用 大陸d料又搶貴埋